FORMULÁRIOS E INPUTS DE DADOS

HTML possibilita a criação de formulários online utilizando tags
A tag usada para formulários é <form>

    exemplo:
    <form action="pagina.php" method="post">
        <input type="text" name="nome">
        <input type="submit" value="Enviar">
        <input type="reset" value="Limpar"> 
    </form>

    - action: URL para onde os dados do formulário serão enviados
    - method: método de envio dos dados (post ou get)

Input: obter dados de entrada
Button: Cria um botão cliclável para controlar outros elementos ou executar algo da pagina
Select: Para criação de lista suspensa
Label: Utilizado como um Rótulo para o campo

    exemplo:
    <form action="pagina.php" method="post">
        <label for="nome">Nome:</label>
        <input type="text" name="nome" id="nome">
        <input type="submit" value="Enviar">
    </form>

    - for: associa o label ao input
    - id: identificador do input

Dentro da tag <input>, inserimos o tipo atráves do atributo type
    - text: campo de texto
    - password: campo de senha
    - radio: botão de seleção única
    - checkbox: botão de seleção múltipla
    - submit: botão de envio
    - reset: botão de limpar
    - button: botão clicável
    - file: campo para envio de arquivos
    - hidden: campo oculto
    - image: botão de imagem
    - date: campo de data
    - email: campo de email
    - number: campo de número
    - tel: campo de telefone
    - url: campo de URL
    - color: campo de cor